cleaner code

template-coq/theories/common/sGraph.v
@@ -6,35 +6,7 @@ Require Import ssreflect ssrbool.
 Module SortFamilySet := MSetList.MakeWithLeibniz SortFamily.
 Module SortFamilySetFact := WFactsOn SortFamily SortFamilySet.
 Module SortFamilySetProp := WPropertiesOn SortFamily SortFamilySet.
-(*
-Module wGraphExt (V : UsualOrderedTypeWithLeibniz) (VSet : MSetList.SWithLeibniz with Module E := V).
-  Include WeightedGraph V VSet.
-  Section simplify_paths.
-    Context (G : t).
 
-    Definition sub_simple_path {s x y z} (q : SimplePaths G s y z)
-      (H : VSet.mem x (snodes G q) = true): exists s', ∥ SimplePaths G s' x z ∥.
-      induction q.
-      - cbn in H. rewrite<- VSetFact.mem_iff, VSetFact.empty_iff in H. inversion H.
-      - cbn in H. rewrite<- VSetFact.mem_iff, VSetFact.add_iff in H. destruct H.
-        + exists s'. constructor. rewrite<- H. apply (spaths_step G s0 s' x0 y z); try assumption.
-        + rewrite<- VSetFact.mem_iff in IHq. apply (IHq H).
-    Defined.
-
-    Definition simplify_paths {x y} (q : Paths G x y) : exists s, ∥ SimplePaths G s x y ∥.
-      induction q.
-      - exists VSet.empty. constructor. unfold nodes. apply spaths_refl.
-      - destruct IHq as (s, H); destruct H. set b:= (VSet.mem x (snodes G X)).
-        assert (VSet.mem x (snodes G X) = b). reflexivity. clearbody b. destruct b.
-        + apply (sub_simple_path X H).
-        + exists (VSet.add x (snodes G X)). constructor.
-          apply (spaths_step G (snodes G X) _ x y z); try assumption. rewrite<- VSetFact.not_mem_iff in H.
-          apply (DisjointAdd_add2 H). exact (reduce G X).
-    Defined.
-  End simplify_paths.
-  
-End wGraphExt.
-*)
 Module WeightedGraphExt (V: UsualOrderedTypeWithLeibniz) (VSet : MSetList.SWithLeibniz with Module E := V).
   Include WeightedGraph V VSet.
 
@@ -50,11 +22,10 @@ Module WeightedGraphExt (V: UsualOrderedTypeWithLeibniz) (VSet : MSetList.SWithL
     Proof.
       unfold remove_self_loops. intro e.
       assert (EdgeSet.In e edges /\ e..s <> e..t <-> EdgeSet.In e edges /\ is_not_self_loop e).
-      + split; intros [H H0]; (split; [assumption|]);
-        unfold is_not_self_loop in *; destruct (VSetDecide.F.eq_dec e..s e..t); [destruct (H0 e0)|reflexivity| |assumption].
-        cbn in H0. inversion H0.
+      + split; intros [H H0]; split => //;
+        unfold is_not_self_loop in *; by destruct (VSetDecide.F.eq_dec e..s e..t).
       + rewrite H. apply EdgeSet.filter_spec.
-        intros [[]] [[]] ->. reflexivity.
+        by intros [[]] [[]] ->.
     Qed.
 
     Definition no_self_loop G :=
@@ -77,12 +48,12 @@ Module WeightedGraphExt (V: UsualOrderedTypeWithLeibniz) (VSet : MSetList.SWithL
       repeat split; [apply VSet.eq_leibniz| | |]; intro y.
       - repeat rewrite VSet.union_spec.
         rewrite VSet.add_spec. rewrite VSet.remove_spec. split.
-        + intros [[H3%V.eq_leibniz|?]|[[? _]|?]];
-            [right;left;by rewrite H3|now left|now right;left|right; now right].
-        + intros H3. destruct (V.eq_dec y x); [now left;left|].
-          destruct H3 as [?|[?|?]]; [now left;right|now right;left|now right;right].
+        + by intros [[H3%V.eq_leibniz|?]|[[? _]|?]];
+            [right;left;rewrite H3|left|right;left|right;right].
+        + intros H3. destruct (V.eq_dec y x); [by left;left|].
+          by destruct H3 as [?|[?|?]]; [left;right|right;left|right;right].
       - rewrite VSet.inter_spec VSet.add_spec VSet.remove_spec.
-        intros [[?|?] [? ?]]; [contradiction|]. apply (inter12 y).
+        intros [[?|?] [? ?]] => //. apply (inter12 y).
         now rewrite VSet.inter_spec.
       - rewrite VSet.inter_spec VSet.remove_spec.
         intros [[? _] ?]. apply (inter23 y). now rewrite VSet.inter_spec.
@@ -99,14 +70,14 @@ Module WeightedGraphExt (V: UsualOrderedTypeWithLeibniz) (VSet : MSetList.SWithL
       repeat split; [apply VSet.eq_leibniz| | |]; intro y.
       - repeat rewrite VSet.union_spec. rewrite VSet.add_spec VSet.remove_spec.
         split.
-        + intros [?|[[? _]|[?|?]]];
-          [by left|by right;left|by right;left;rewrite H0|by right;right].
+        + by intros [?|[[? _]|[?|?]]];
+          [left|right;left|right;left;rewrite H0|right;right].
         + intros H0. destruct (V.eq_dec y x); [now right;right;left|].
-          destruct H0 as [?|[?|?]]; [by left|by right;left|by right;right;right].
+          by destruct H0 as [?|[?|?]]; [left|right;left|right;right;right].
       - rewrite VSet.inter_spec VSet.remove_spec.
         intros [? [? ?]]. apply (inter12 y). by rewrite VSet.inter_spec.
       - rewrite VSet.inter_spec VSet.add_spec VSet.remove_spec.
-        intros [[? ?] [?|?]]; [contradiction|]. apply (inter23 y).
+        intros [[? ?] [?|?]]=> //. apply (inter23 y).
         by rewrite VSet.inter_spec.
       - rewrite VSet.inter_spec VSet.add_spec. intros [[H0|?] ?]. 
         + rewrite<- H0 in H.
@@ -143,40 +114,44 @@ Module WeightedGraphExt (V: UsualOrderedTypeWithLeibniz) (VSet : MSetList.SWithL
       by repeat rewrite VSet.union_spec.
     Qed.
 
-    Lemma aaa x y : (∑ n, In (x, n, y) (EdgeSet.elements (E G))) -> ∑ n, EdgeSet.In (x, n, y) (E G).
+    Definition succ' x := map (fun x => x.2) (succs G x).
+
+    Lemma edges_elements x y : (∑ n, In (x, n, y) (EdgeSet.elements (E G))) -> ∑ n, EdgeSet.In (x, n, y) (E G).
     Proof.
       intros [n Hn]. exists n. apply-> EdgeSet.elements_spec1.
       apply InA_alt. by exists (x, n, y).
     Qed.
 
-    Lemma aaaa x : forall y, In y (map (fun x => x.2) (succs G x)) -> Edges G x y.
+    Lemma succ'_spec_1 x : forall y, In y (succ' x) -> Edges G x y.
     Proof.
-      intros y Hy. apply aaa. unfold succs in Hy. revert y Hy.
+      intros y Hy. apply edges_elements. unfold succ', succs in Hy. revert y Hy.
       induction (EdgeSet.elements (E G)).
       - easy.
       - simpl. intros y H. destruct (VSetDecide.F.eq_dec a..s x).
         + cbn in H. destruct (V.eq_dec a..t y).
-          * exists (a..w). left. rewrite<- e0, <-e. destruct a as [[] ?].
-            reflexivity.
+          * exists (a..w). left. rewrite<- e0, <-e. by destruct a as [[] ?].
           * destruct (IHl y) as [n0 ?].
-            -- destruct H; [contradiction|assumption].
+            -- destruct H => //.
             -- exists (n0). by right.
         + cbn in H. destruct (IHl y H) as [n0 ?]. exists n0. by right.
     Qed.
 
-    Lemma aaaa_rev x y : Edges G x y -> In y (map (fun x => x.2) (succs G x)).
+    Lemma succ'_spec_2 x y : Edges G x y -> In y (succ' x).
     Proof.
       intros [n e].
-      apply<- in_map_iff. exists (n, y). split; [reflexivity|].
-      apply<- in_map_iff. exists (x, n, y). split; [reflexivity|].
+      apply<- in_map_iff. exists (n, y). split => //.
+      apply<- in_map_iff. exists (x, n, y). split => //.
       apply filter_In. split.
       - apply EdgeSet.elements_spec1 in e as H1.
         apply InA_alt in H1 as [y0 [H1 H2]].
         now rewrite H1.
       - cbn. destruct V.eq_equiv as [refl _ _].
-        destruct (VSetDecide.F.eq_dec x x); [reflexivity|].
-        now specialize (V.eq_leibniz x x (refl x)).
+        destruct (VSetDecide.F.eq_dec x x)=> //.
     Qed.
+
+  Definition pred (x : V.t) : list V.t := 
+    let l := List.filter (fun e => V.eq_dec e..t x) (EdgeSet.elements (E G)) in
+    List.map (fun e => e..s) l.
 
     Lemma inv_cardinal s x : VSet.In x s -> exists n, VSet.cardinal s = S n.
     Proof.
@@ -198,20 +173,20 @@ Module WeightedGraphExt (V: UsualOrderedTypeWithLeibniz) (VSet : MSetList.SWithL
         match VSet.mem x s with
         | true => let a := (List.fold_left
             (fun a u => (topological_sort00 n a.2 a.1 u))
-            (List.map (fun x => x.2) (succs G x)) (l,VSet.remove x s)) in
+            (succ' G x) (l,VSet.remove x s)) in
             (x::a.1, a.2)
         | false => (l, s)
         end
       end.
 
-    Lemma topological_sort00_truc l x fuel s:
+    Lemma topological_sort00_subset l x fuel s:
       VSet.Subset (topological_sort00 fuel s l x).2 s.
     Proof.
       revert s l x.
       induction fuel.
       + cbn. intros. apply VSetProp.subset_refl.
       + cbn. intros s l x. case Hx: (VSet.mem x s); [|cbn; apply VSetProp.subset_refl].
-        set l2 := (map _ _).
+        set l2 := (succ' _ _).
         assert (VSet.Subset (VSet.remove x s) s) as H;
           [intros a H; now apply VSet.remove_spec in H as [H _]|].
         generalize l (VSet.remove x s) H.
@@ -219,19 +194,19 @@ Module WeightedGraphExt (V: UsualOrderedTypeWithLeibniz) (VSet : MSetList.SWithL
         - cbn. easy.
         - cbn. intros l' t Ht.
           have H1:= IHfuel t l' a. move: H1.
-          set zebulon := topological_sort00 _ _ _ _.
-          destruct zebulon. cbn. move => H1. apply (IHl2 l0 t0).
+          set a0 := topological_sort00 _ _ _ _.
+          destruct a0. cbn. move => H1. apply (IHl2 l0 t0).
           etransitivity; eassumption.
     Qed.
 
-    Lemma topological_sort00_truc2 l1 : forall fuel a s',
+    Lemma topological_sort00_subset_fold l1 : forall fuel a s',
       VSet.Subset a.2 s' ->
       VSet.Subset (fold_left (fun a u => (topological_sort00 fuel a.2 a.1 u))
         l1 a).2 s'.
     Proof.
       induction l1 as [|x l1] => //.
       intros fuel a s' H. cbn. apply IHl1.
-      transitivity a.2 => //. apply topological_sort00_truc.
+      transitivity a.2 => //. apply topological_sort00_subset.
     Qed.
 
     Definition topological_sort0 s := topological_sort00 (VSet.cardinal s) s.
@@ -253,132 +228,86 @@ Module WeightedGraphExt (V: UsualOrderedTypeWithLeibniz) (VSet : MSetList.SWithL
         set fa := fold_left _ _ _.
         set fb := fold_left _ _ _.
         enough (fa = fb) as H1; [now rewrite H1|].
-        unfold fa, fb. set l2 := map _ _.
+        unfold fa, fb. set l2 := succ' _ _.
         apply VSetFact.mem_iff in Hx. apply VSetProp.remove_cardinal_1 in Hx.
         assert (S (VSet.cardinal (VSet.remove x s0)) <= VSet.cardinal s0) as H1; [lia|].
         generalize l (VSet.remove x s0) H1.
-        induction l2.
-        * reflexivity.
-        * simpl. intros l0 t0 Ht. rewrite IHm; [lia|lia|].
-          rewrite IHm; [reflexivity|lia|].
-          move: (topological_sort00_truc l0 a (VSet.cardinal t0) t0).
-          unfold topological_sort0.
-          set p := topological_sort00 _ _ _ _.
-          destruct p. cbn. intro H3.
-          apply IHl2. etransitivity; last eassumption. apply le_n_S.
-          now apply VSetProp.subset_cardinal.
+        induction l2 => //.
+        simpl. intros l0 t0 Ht. rewrite IHm; [lia|lia|].
+        rewrite IHm => //; [lia|].
+        move: (topological_sort00_subset l0 a (VSet.cardinal t0) t0).
+        unfold topological_sort0.
+        set p := topological_sort00 _ _ _ _.
+        destruct p. cbn. intro H3.
+        apply IHl2. etransitivity; last eassumption. apply le_n_S.
+        now apply VSetProp.subset_cardinal.
     Qed.
 
     Lemma fold_left_ext {A B: Type} (f g : A -> B -> A) (P : A -> Prop)
       (l : list B) : forall a, P a -> (forall a0 b, P a0 -> f a0 b = g a0 b) ->
       (forall a0 b, P a0 -> P (f a0 b)) -> fold_left f l a = fold_left g l a.
     Proof.
-      induction l.
-      - cbn. reflexivity.
-      - cbn. intros a0 H H0 H1. rewrite<- (H0 a0 a H).
-        apply IHl.
-        + now apply H1.
-        + exact H0.
-        + exact H1.
+      induction l => //.
+      cbn. intros a0 H H0 H1. rewrite<- (H0 a0 a H).
+      apply IHl => //. now apply H1.
     Qed.
 
     Lemma topological_sort0_eq s l x: topological_sort0 s l x =
       match VSet.mem x s with
       | true => let a := (List.fold_left
           (fun a u => (topological_sort0 a.2 a.1 u))
-          (List.map (fun x => x.2) (succs G x)) (l, VSet.remove x s)) in
+          (succ' G x) (l, VSet.remove x s)) in
           (x::a.1, a.2)
       | false => (l, s)
       end.
     Proof.
       unfold topological_sort0. set (fuel := VSet.cardinal s).
-      cut (VSet.cardinal s = fuel); [|reflexivity].
+      cut (VSet.cardinal s = fuel)=> //.
       clearbody fuel. revert s x. induction fuel.
       - intros s x H. apply VSetProp.cardinal_inv_1 in H.
         specialize (H x). apply VSetProp.FM.not_mem_iff in H.
-        rewrite H. reflexivity.
+        by rewrite H.
       - intros s x H. simpl.
-        case_eq (VSet.mem x s); [|reflexivity].
+        case_eq (VSet.mem x s)=> //.
         intro HH. rewrite<- (@VSetProp.remove_cardinal_1 s x) in H;
         [|now apply VSetFact.mem_iff]. inversion H as [H1].
         rewrite H1. rewrite (fold_left_ext _ 
           (fun a u => topological_sort00 (VSet.cardinal a.2) a.2 a.1 u)
-          (fun a => VSet.cardinal a.2 <= fuel)).
+          (fun a => VSet.cardinal a.2 <= fuel)) => //.
         + cbn. rewrite H1. apply le_n.
         + intros a0 b H2. now apply (topological_sort00_inc (VSet.cardinal a0.2)).
-        + intros a0 b H2. transitivity (VSet.cardinal a0.2); [|assumption].
-          apply VSetProp.subset_cardinal. apply topological_sort00_truc.
-        + reflexivity.
+        + intros a0 b H2. transitivity (VSet.cardinal a0.2) => //.
+          apply VSetProp.subset_cardinal. apply topological_sort00_subset.
     Qed.
 
     Definition topological_sort := (topological_sort0 (V G) nil (s G)).1.
 
-    Lemma topological_sort0_set_eq {s s' x} :
-      VSet.Equal s s' -> topological_sort0 s x = topological_sort0 s' x.
-    Proof.
-      intros [=->]%VSet.eq_leibniz. reflexivity.
-    Qed.
-
-    Lemma topological_sort00_bla fuel s l x : exists l', (topological_sort00 fuel s l x).1 = l' ++ l.
+    Lemma topological_sort00_input_list fuel s l x : exists l', (topological_sort00 fuel s l x).1 = l' ++ l.
     Proof.
       revert x l s.
       induction fuel.
       - exists []. now cbn.
       - intros x l s.
         cbn. destruct (VSet.mem x s).
-        + set l2 := map _ _. clearbody l2. cbn. set p := (l, VSet.remove x s).
-          assert (exists l', p.1 = l' ++ l) as H; [exists [] ;reflexivity|]. revert H. generalize p.
+        + set l2 := succ' _ _. clearbody l2. cbn. set p := (l, VSet.remove x s).
+          assert (exists l', p.1 = l' ++ l) as H; [by exists []|]. revert H. generalize p.
           induction l2.
-          * cbn. intros p0 [l' H]. rewrite H. exists (x :: l'). reflexivity.
+          * cbn. intros p0 [l' H]. rewrite H. by exists (x :: l').
           * cbn. intros p0 [l' H]. apply (IHl2 (topological_sort00 fuel p0.2 p0.1 a)).
             destruct (IHfuel a p0.1 p0.2) as [l'' H0].
             exists (l'' ++ l'). rewrite<- app_assoc. rewrite H0. now rewrite H.
-        + exists []. reflexivity.
+        + by exists [].
     Qed.
 
-    Lemma topological_sort00_blabla fuel s l l2 : exists l', (fold_left (fun a u => topological_sort00 fuel a.2 a.1 u) l2 (l, s)).1 = l' ++ l.
+    Lemma topological_sort00_fold_input_list fuel s l l2 : exists l', (fold_left (fun a u => topological_sort00 fuel a.2 a.1 u) l2 (l, s)).1 = l' ++ l.
     Proof.
       revert fuel s l.
       induction l2.
       - cbn. by exists [].
-      - cbn. intros fuel s l. destruct (topological_sort00_bla fuel s l a) as [l'' H].
+      - cbn. intros fuel s l. destruct (topological_sort00_input_list fuel s l a) as [l'' H].
         set p := topological_sort00 _ _ _ _. destruct (IHl2 fuel p.2 p.1) as [l' H0].
         exists (l' ++ l''). rewrite<- app_assoc. rewrite<- (surjective_pairing p) in H0.
         rewrite H0. unfold p, topological_sort0. now rewrite H.
-    Qed.
-
-    Definition topological_sort0_bla s l x : exists l', (topological_sort0 s l x).1 = l' ++ l :=
-      topological_sort00_bla (VSet.cardinal s) s l x.
-
-    Definition topological_sort0_blabla s l l2 : exists l', (fold_left (fun a u => topological_sort0 a.2 a.1 u) l2 (l, s)).1 = l' ++ l.
-    Proof.
-      destruct (topological_sort00_blabla (VSet.cardinal s) s l l2) as [l' H].
-      exists l'. rewrite<- H. set fa := fold_left _ _ _. set fb := fold_left _ _ _.
-      enough (fa = fb).
-      + by rewrite H0.
-      + unfold fa, fb. apply (fold_left_ext _ _ (fun a => VSet.Subset a.2 s )); try easy.
-        * intros a b H0. symmetry. apply (topological_sort00_inc (VSet.cardinal s)).
-          - apply le_n.
-          - now apply VSetProp.subset_cardinal.
-        * intros a b H0. transitivity a.2; [|assumption]. apply topological_sort00_truc.
-    Qed.
-
-    Lemma topological_sort0_diet fuel s l x z : VSet.In z s -> ~ In z (topological_sort00 fuel s l x).1 ->
-      VSet.In z (topological_sort00 fuel s l x).2.
-    Proof.
-      revert s l x. induction fuel.
-      - easy.
-      - cbn. intros s l x. destruct (VSet.mem x s); [|easy].
-        set l' := map _ _. cbn. intros H [H0 H1]%not_in_cons.
-        assert (forall l'' p, VSet.In z p.2 -> ~ In z (fold_left (fun a u => topological_sort00 fuel a.2 a.1 u) l'' p).1->
-          VSet.In z (fold_left (fun a u => topological_sort00 fuel a.2 a.1 u) l'' p).2) as H2.
-        + induction l''.
-          * easy.
-          * cbn. intros p H2 H3. apply IHl''; [|assumption].
-            apply IHfuel; [assumption|]. remember (topological_sort00 _ _ _ _) as p0. destruct (topological_sort00_blabla fuel p0.2 p0.1 l'') as [l0 H4].
-            rewrite<- surjective_pairing in H4. rewrite H4 in H3.
-            intro. apply H3. apply in_or_app. right. assumption.
-        + apply H2; [now apply VSet.remove_spec|easy].
     Qed.
 
     Definition acyclic := forall x y, Edges G x y -> Paths G y x -> False.
@@ -413,32 +342,6 @@ Module WeightedGraphExt (V: UsualOrderedTypeWithLeibniz) (VSet : MSetList.SWithL
       - rewrite<- app_comm_cons. apply in_cons. apply IHl1. inversion H => //.
     Qed.
 
-    Lemma union_add_remove x s s' : VSet.In x s ->
-      VSet.union (VSet.add x s') (VSet.remove x s) = VSet.union s' s.
-    Proof.
-      intro. apply VSet.eq_leibniz. intro a.
-      repeat rewrite VSet.union_spec. rewrite VSet.add_spec VSet.remove_spec.
-      split.
-      - intros [[?|?]|[? ?]].
-        + rewrite H0. by right.
-        + by left.
-        + by right.
-      - intros [?|?].
-        + by left; right.
-        + destruct (V.eq_dec a x) as [[=->]|H1].
-          * by left; left.
-          * right. by split.
-    Qed.
-
-    Lemma union_add x s s' : VSet.union (VSet.add x s) s' = VSet.add x (VSet.union s s').
-    Proof.
-      apply VSet.eq_leibniz. intro a.
-      rewrite VSet.union_spec VSet.add_spec VSet.add_spec VSet.union_spec.
-      split.
-      - by intros [[?|?]|?]; [left|right;left|right;right].
-      - by intros [?|[?|?]]; [left;left|left;right|right].
-    Qed.
-
     Definition configuration v s l x : Prop := Partition (V G) v s (VSetProp.of_list l) /\
       (forall y, Paths G x y -> VSet.In y v -> False) /\ is_topo_sorted l.
 
@@ -457,27 +360,9 @@ Module WeightedGraphExt (V: UsualOrderedTypeWithLeibniz) (VSet : MSetList.SWithL
       - constructor.
     Qed.
 
-(*
-    Lemma truc fuel x : 
-      forall l0 l1 v s l, map (fun x => x.2) (succs G x) = l1 ++ l0 ->
-      let a := fold_left (fun a u => topological_sort00 fuel a.2 a.1 u)
-        l1 (l, s) in configuration v a.2 a.1 x -> 
-      let a := fold_left (fun a u => topological_sort00 fuel a.2 a.1 u)
-        (l1 ++ l0) (l, s) in configuration v a.2 a.1 x.
-    Proof.
-      intro l0. induction l0.
-      - intros l1 v s l H. by rewrite (app_nil_r l1).
-      - intros l1 v s0 l H. assert (l1 ++ a :: l0 = (l1 ++ [a]) ++ l0) as H0.
-        + by rewrite<- app_assoc.
-        + intros a0 Hl1. rewrite H0. apply IHl0; [easy|].
-          rewrite fold_left_app. fold a0. cbn.
-    Admitted.
-*)
-    Definition succ' x := map (fun x => x.2) (succs G x).
-
     Context {Ha : acyclic}.
 
-    Lemma violent fuel : forall v s l x, configuration v s l x ->
+    Lemma topological_sort00_spec fuel : forall v s l x, configuration v s l x ->
       VSet.cardinal s <= fuel ->
       let a := (topological_sort00 fuel s l x) in configuration v a.2 a.1 x.
     Proof.
@@ -486,20 +371,20 @@ Module WeightedGraphExt (V: UsualOrderedTypeWithLeibniz) (VSet : MSetList.SWithL
       destruct config as [part [back_path topo_sort]]. cbn delta fix match beta.
       destruct (VSet.mem x s) eqn: H0 => //.
       apply VSetFact.mem_iff in H0.
-      set l0 := succ' x.
-      assert (succ' x = [] ++ l0) as H => //.
+      set l0 := succ' G x.
+      assert (succ' G x = [] ++ l0) as H => //.
       assert (let a := fold_left (fun a u => topological_sort00 fuel a.2 a.1 u)
         [] (l, VSet.remove x s) in config' (VSet.add x v) a.2 a.1 /\
           forall y z, Edges G x y -> In y [] -> Paths G y z -> In z (x::a.1)).
       - split => //. split => //. apply partition_move_21 => //.
-      - fold (succ' x). rewrite H. elim: l0 [] H H1.
+      - rewrite<- (app_nil_l l0). elim: l0 [] H H1.
         + intro l1. rewrite app_nil_r. intros H [[? ?] ?].
           split; [|split] => //.
           * apply partition_move_13 => //. destruct part as [_ [part _]].
             intro. apply (part x). by rewrite VSet.inter_spec.
           * constructor => //.
             intros y path. destruct path; [apply in_eq|].
-               apply (H3 y) => //. rewrite<- H. apply aaaa_rev => //.
+               apply (H3 y) => //. rewrite<- H. apply succ'_spec_2 => //.
         + intros x0 l0 IHl0 l1. set a := fold_left (fun a0 u => topological_sort00 fuel a0.2 a0.1 u) l1
             (l, VSet.remove x s).
           intros H [[Hpart Hsorted] Hpath].
@@ -507,21 +392,20 @@ Module WeightedGraphExt (V: UsualOrderedTypeWithLeibniz) (VSet : MSetList.SWithL
           rewrite H2. apply IHl0; [easy|].
           rewrite fold_left_app. fold a. cbn.
           destruct (IHfuel (VSet.add x v) a.2 a.1 x0) as [? [? ?]]; [| |split => //].
-          * split; [|split] => //. intros y path [Hy|Hy]%VSet.add_spec.
-            -- rewrite Hy in path. unfold acyclic in Ha. apply (Ha x x0) => //.
-               apply aaaa. fold (succ' x). rewrite H. apply in_or_app. right.
-               apply in_eq.
-            -- apply (back_path y) => //. apply (paths_step _ _ x0); [|eassumption].
-               apply aaaa. fold (succ' x). rewrite H. apply in_or_app. right. apply in_eq.
-          *  assert (S (VSet.cardinal (VSet.remove x s)) = VSet.cardinal s) as H6;
+          * split; [|split] => //. intros y path [Hy|Hy]%VSet.add_spec;
+            [rewrite Hy in path; unfold acyclic in Ha; apply (Ha x x0) => //|
+             apply (back_path y) => //; apply (paths_step _ _ x0); [|eassumption]];
+            apply succ'_spec_1; fold (succ' G x); rewrite H; apply in_or_app;
+            right; apply in_eq.
+          * assert (S (VSet.cardinal (VSet.remove x s)) = VSet.cardinal s) as H6;
               [apply VSetProp.remove_cardinal_1 => //|].
             rewrite<- H6 in Hfuel. apply le_S_n in Hfuel.
             transitivity (VSet.cardinal (VSet.remove x s)) => //.
-            apply VSetProp.subset_cardinal. apply topological_sort00_truc2.
+            apply VSetProp.subset_cardinal. apply topological_sort00_subset_fold.
             apply VSetProp.subset_refl.
           * intros y z e [Hy|[[=->]|?]]%in_app_or p => //.
             -- destruct (Hpath y z e Hy p); [by left|]. right.
-               destruct (topological_sort00_bla fuel a.2 a.1 x0) as [? [=->]].
+               destruct (topological_sort00_input_list fuel a.2 a.1 x0) as [? [=->]].
                apply in_or_app. by right.
             -- right. destruct HI as [edges _ _]. specialize (edges _ e.π2) as [_ Iny].
                cbn in Iny.
@@ -533,9 +417,9 @@ Module WeightedGraphExt (V: UsualOrderedTypeWithLeibniz) (VSet : MSetList.SWithL
                ++ assert (S (VSet.cardinal (VSet.remove x s)) = VSet.cardinal s) as H6;
                     [apply VSetProp.remove_cardinal_1 => //|].
                   rewrite<- H6 in Hfuel. apply le_S_n in Hfuel.
-                  assert (VSet.In y a.2); [apply (topological_sort00_truc a.1 y fuel a.2) => //|].
+                  assert (VSet.In y a.2); [apply (topological_sort00_subset a.1 y fuel a.2) => //|].
                   assert (VSet.Subset a.2 (VSet.remove x s)).
-                  1: {apply topological_sort00_truc2. apply VSetProp.subset_refl. }
+                  1: {apply topological_sort00_subset_fold. apply VSetProp.subset_refl. }
                   assert (VSet.cardinal a.2 <= fuel). 
                   1: {transitivity (VSet.cardinal (VSet.remove x s)) => //. apply VSetProp.subset_cardinal => //. }
                   destruct (inv_cardinal a.2 y) as [n H10] => //. rewrite H10 in H9.
@@ -545,38 +429,33 @@ Module WeightedGraphExt (V: UsualOrderedTypeWithLeibniz) (VSet : MSetList.SWithL
                   rewrite VSetProp.of_list_1. by intros [? [[=->] ?]]%InA_alt.
     Qed.
 
-    Lemma machin x z v s l: Paths G x z -> VSet.In x s ->
+    Lemma topological_sort_reach x z v s l: Paths G x z -> VSet.In x s ->
       configuration v s l x -> In z (topological_sort0 s l x).1.
     Proof.
       intros p H%VSetFact.mem_iff config.
-      apply (violent (VSet.cardinal s)) in config => //.
+      apply (topological_sort00_spec (VSet.cardinal s)) in config => //.
       destruct config as [_ [_ ?]].
       apply (is_topo_sorted_weak _ x) => //. rewrite topological_sort0_eq H.
       apply in_eq.
     Qed.
 
-    Lemma topological_sort0_in y: VSet.In y (V G) ->
+    Lemma topological_sort0_in y: Paths G (s G) y ->
       In y (topological_sort).
     Proof.
       intro H. destruct HI as [edges source path].
-      apply (machin _ _ VSet.empty) => //.
-      - admit.
-      - apply config_init.
-    Admitted.
+      apply (topological_sort_reach _ _ VSet.empty) => //.
+      apply config_init.
+    Qed.
 
     Lemma topological_sort0_spec x l l': topological_sort = l ++ x::l' ->
       forall y, Paths G x y -> In y (x::l').
     Proof.
       intros H y p.
-      have config := config_init. apply (violent (VSet.cardinal (V G))) in config => //.
+      have config := config_init. apply (topological_sort00_spec (VSet.cardinal (V G))) in config => //.
       destruct config as [_ [_ is_sorted]].
       destruct (is_topo_sorted_alt topological_sort) as [H0 _].
       apply (H0 is_sorted x y l l' H p).
     Qed.
-
-  Definition pred (x : V.t) : list V.t := 
-    let l := List.filter (fun e => V.eq_dec e..t x) (EdgeSet.elements (E G)) in
-    List.map (fun e => e..s) l.
   End topological_sort.
 
 End WeightedGraphExt.
@@ -592,11 +471,11 @@ Lemma add_sorts_correct (constraint: SortConstraint.t) (sorts: SortFamilySet.t) 
 Proof.
   intro s. split; intro H.
   - unfold add_sorts in H.
-    apply SortFamilySet.add_spec in H. destruct H; [right;left;assumption|].
-    apply SortFamilySet.add_spec in H. destruct H; [left;assumption| right;right;assumption].
+    apply SortFamilySet.add_spec in H. destruct H; [by right;left|].
+    apply SortFamilySet.add_spec in H. by destruct H; [left| right;right].
   - apply SortFamilySet.add_spec. destruct H.
-    + right. apply SortFamilySet.add_spec. left; assumption.
-    + destruct H; [left; assumption|]. right; apply SortFamilySet.add_spec; right; assumption.
+    + right. apply SortFamilySet.add_spec. by left.
+    + destruct H; [by left|]. by right; apply SortFamilySet.add_spec; right.
 Qed.
 
 Lemma add_sorts_compat : (Proper ((eq * eq) ==> SortFamilySet.Equal ==> SortFamilySet.Equal)) add_sorts.
@@ -610,8 +489,7 @@ Proof.
   rewrite (SortFamilySetProp.add_add _ x.1 y.2).
   rewrite (SortFamilySetProp.add_add z x.1 y.1).
   rewrite (SortFamilySetProp.add_add _ x.2 y.2).
-  rewrite (SortFamilySetProp.add_add _ x.2 y.1).
-  reflexivity.
+  by rewrite (SortFamilySetProp.add_add _ x.2 y.1).
 Qed.
 
 Definition fold_add_edges := SortConstraintSetProp.fold_add SortFamilySet.eq_equiv add_sorts_compat add_sorts_trans.
@@ -637,16 +515,16 @@ Proof.
   - intros s1 s2 H x I H0. apply SortConstraintSetProp.Add_Equal in H0.
     rewrite (SortConstraintSet.eq_leibniz H0). unfold constraints_to_set in *.
     split; [intro H1|intros [->|[constraint [H1 H2]]]].
-    + apply fold_add_edges in H1; try assumption.
+    + apply fold_add_edges in H1 => //.
       apply SortFamilySet.add_spec in H1 as [->|H1].
       * right. exists x. now split; [apply SortConstraintSet.add_spec;left|right].
       * apply SortFamilySet.add_spec in H1 as [->|H1].
       -- right. exists x. now split; [apply SortConstraintSet.add_spec;left|left].
-      -- apply H in H1 as [->|[constraint [H1 H2]]]; [left; reflexivity|].
-        right; exists constraint; (split; [apply SortConstraintSet.add_spec;now right|]). assumption.
-    + apply fold_add_edges; try assumption.
+      -- apply H in H1 as [->|[constraint [H1 H2]]]; [by left|].
+        right; exists constraint; (by split; [apply SortConstraintSet.add_spec;right|]).
+    + apply fold_add_edges => //.
       apply add_sorts_correct. right;right. apply H. now left.
-    + apply fold_add_edges; try assumption.
+    + apply fold_add_edges => //.
       apply add_sorts_correct. apply SortConstraintSet.add_spec in H1 as [[[=<-][=<-]]|H1]; [rewrite<- or_assoc; left; apply H2|].
       right;right. apply<- H. right. exists constraint. now split.
 Qed.
@@ -690,94 +568,15 @@ Proof.
   - apply (SortConstraintSetProp.Add_Equal) in H0.
     rewrite (SortConstraintSet.eq_leibniz H0).
     split; intro H1; unfold to_edges in *.
-    + rewrite (SortConstraintSetProp.fold_add EdgeSet.eq_equiv _ _); [|exact add_edge_compat|exact add_edge_trans|assumption].
+    + rewrite (SortConstraintSetProp.fold_add EdgeSet.eq_equiv _ _) => //; [|exact add_edge_compat|exact add_edge_trans].
       apply EdgeSet.add_spec. now apply SortConstraintSet.add_spec in H1 as [[[=H2][=H4]]|H2];
       [left; unfold to_edge; rewrite H2; rewrite H4|right; apply IHconstraints1].
     + apply SortConstraintSet.add_spec.
-      apply (SortConstraintSetProp.fold_add EdgeSet.eq_equiv add_edge_compat add_edge_trans) in H1; try assumption.
-      apply EdgeSet.add_spec in H1. destruct H1; [left; inversion H1; constructor; assumption|].
-      right. apply IHconstraints1. assumption.
+      apply (SortConstraintSetProp.fold_add EdgeSet.eq_equiv add_edge_compat add_edge_trans) in H1 => //.
+      apply EdgeSet.add_spec in H1. destruct H1; [left; inversion H1; by constructor|].
+      right. by apply IHconstraints1.
 Qed.
 
-(*
-Definition add_constraint : SortConstraint.t -> sGraph.t -> sGraph.t :=
-  fun constraint graph =>
-    if SortFamily.eq_dec constraint.1 constraint.2
-    then graph else add_edge graph constraint.to_edge.
-
-Lemma add_constraint_correct c G : forall e,
-  sGraph.EdgeSet.In e (sGraph.E (add_constraint c G)) <->
-  (e = c.to_edge /\ c.1 <> c.2) \/ sGraph.EdgeSet.In e (sGraph.E G).
-Proof.
-  split; intro.
-  - unfold add_constraint in H. destruct (sGraph.VSetDecide.F.eq_dec c.1 c.2); cbn in H; [right;assumption|].
-    destruct (EdgeSet.add_spec (sGraph.E G) c.to_edge e). destruct (H0 H); [left; split; assumption| right; assumption].
-  - unfold add_constraint. destruct (sGraph.VSetDecide.F.eq_dec c.1 c.2); cbn.
-    + destruct H; [destruct H; contradiction| assumption].
-    + apply EdgeSet.add_spec. destruct H; [destruct H; left; assumption| right; assumption].
-Qed.
-
-Lemma add_constraint_vertices c G: SortFamilySet.In c.1 (sGraph.V G) ->
-  SortFamilySet.In c.2 (sGraph.V G) ->
-  SortFamilySet.Equal (sGraph.V G) (sGraph.V (add_constraint c G)).
-Proof.
-  intros.
-  unfold add_constraint. set d := (VSetDecide.F.eq_dec c.1 c.2).
-  destruct d; cbn; [reflexivity|].
-  split; intro.
-  - apply SortFamilySet.add_spec. right; apply SortFamilySet.add_spec; right; assumption.
-  - do 2 (apply SortFamilySet.add_spec in H1; destruct H1; [rewrite H1; assumption|]).
-    assumption.
-Qed.
-
-Lemma add_constraint_no_loop (c:SortConstraint.t) (G:sGraph.t) :
-  (no_self_loop G) -> no_self_loop (add_constraint c G).
-Proof.
-  do 4 intro. apply add_constraint_correct in H0. destruct H0.
-  - destruct H0. rewrite H0 in H1. cbn in H1. contradiction.
-  - apply (H e H0 H1).
-Qed.
-
-Definition add_constraints : SortConstraintSet.t -> sGraph.t -> sGraph.t :=
-  fun constraints graph => SortConstraintSet.fold add_constraint constraints graph.
-
-Lemma add_constraints_correct constraints G: forall e,
-  EdgeSet.In e (sGraph.E (add_constraints constraints G)) <->
-  (exists c, e = c.to_edge /\ c.1 <> c.2 /\ SortConstraintSet.In c constraints) \/
-    EdgeSet.In e (sGraph.E G).
-Proof.
-  split.
-  - unfold add_constraints. apply SortConstraintSetProp.fold_rec_nodep; [intro;right;assumption|].
-    intros. apply add_constraint_correct in H1; destruct H1.
-    + destruct H1; left; exists x; split; [assumption|split; assumption].
-    + destruct (H0 H1); [left; assumption|right; assumption].
-  - unfold add_constraints. apply SortConstraintSetProp.fold_rec_weak; intros.
-    + apply H0. destruct H1; [|right; assumption].
-      left. destruct H1. exists x. destruct H1. split; try assumption.
-      destruct H2. split; [assumption|]; apply H; assumption.
-    + destruct H; [| assumption].
-      repeat destruct H. destruct H0. inversion H0.
-    + apply add_constraint_correct. destruct H1; [|right;apply H0;right;assumption].
-      destruct H1. destruct H1. destruct H2. destruct (SortConstraintSet.add_spec s x x0).
-      destruct (H4 H3). destruct x0, x. destruct H6. inversion H6. cbn in H8. rewrite<- H8.
-      inversion H7. cbn in H9. rewrite<- H9. left; split; assumption. right; apply H0.
-      left; exists x0. repeat split; try assumption.
-Qed.
-
-Lemma add_constraints_vertices constraints G: (forall c, SortConstraintSet.In c constraints ->
-  SortFamilySet.In c.1 (sGraph.V G) /\ SortFamilySet.In c.2 (sGraph.V G)) ->
-  SortFamilySet.Equal (sGraph.V G) (sGraph.V (add_constraints constraints G)).
-Proof.
-  intros. unfold add_constraints. apply SortConstraintSetProp.fold_rec_nodep; [reflexivity|].
-  intros. About SortConstraintSet.eq_leibniz.
-
-
-Lemma add_constraints_no_loop constraints G: no_self_loop G -> no_self_loop (add_constraints constraints G).
-Proof.
-  intro. unfold add_constraints. apply SortConstraintSetProp.fold_rec_nodep; try assumption.
-  intros. apply add_constraint_no_loop; assumption.
-Qed.
-*)
 Definition initial_edges sorts := SortFamilySet.fold 
   (fun sort s => EdgeSet.add (SortFamily.sfType, sort).to_edge s)
   sorts EdgeSet.empty.
@@ -790,13 +589,13 @@ Proof.
   - apply SortFamilySetProp.fold_rec_nodep.
     + intro H. inversion H.
     + intros x a H H0 H1. apply EdgeSet.add_spec in H1 as [->|H1]; [|exact (H0 H1)].
-      exists x. split; [reflexivity|assumption].
+      by exists x.
   - apply SortFamilySetProp.fold_rec.
     + intros s' H [s [_ H1]]. apply SortFamilySetProp.empty_is_empty_1 in H.
       apply H in H1. inversion H1.
     + intros x a s' s'' H H0 H1%SortFamilySetProp.Add_Equal H2 [s [H3 H4]]. apply EdgeSet.add_spec.
-      apply H1 in H4. apply SortFamilySet.add_spec in H4 as [->|H4]; [left; assumption|].
-      right. apply H2. exists s. split; assumption.
+      apply H1 in H4. apply SortFamilySet.add_spec in H4 as [->|H4]; [by left|].
+      right. apply H2. by exists s.
 Qed.
 
 Section MakeGraph.
@@ -805,8 +604,6 @@ Section MakeGraph.
   Definition vertices := constraints_to_set φ.
   Definition edges := remove_self_loops (EdgeSet.union (to_edges φ) (initial_edges vertices)).
 
-  (* Changer la def en construisant ensembles de sommets et d'arêtes directement
-     et essayer de passer avec des filter plutôt que tester dans add_constraint *)
   Definition make_graph : sGraph.t := (vertices, edges, SortFamily.sfType).
 
   Lemma make_graph_no_self_loop: no_self_loop make_graph.
@@ -814,7 +611,7 @@ Section MakeGraph.
     unfold make_graph. intros e H. cbn in H.
     unfold edges in H.
     destruct (remove_self_loop_correct (EdgeSet.union (to_edges φ) (initial_edges (constraints_to_set φ))) e) as [H0 H1].
-    destruct (H0 H) as [_ H2]. assumption.
+    by destruct (H0 H) as [_ H2].
   Qed.
 
   Lemma make_graph_edges_caract : forall constraint, sGraph.EdgeSet.In constraint.to_edge edges <->
@@ -824,16 +621,16 @@ Section MakeGraph.
   Proof.
      intro constraint. split.
     - intro H. split.
-      + intro. apply (make_graph_no_self_loop constraint.to_edge); assumption.
+      + intro. by apply (make_graph_no_self_loop constraint.to_edge).
       + unfold edges, make_graph in H. cbn in H. unfold edges in H. apply remove_self_loop_correct in H as [H H0].
         apply EdgeSet.union_spec in H. destruct H.
-        * right. apply to_edges_correct. assumption.
-        * left. destruct constraint. apply initial_edges_correct in H as [s [H H1]]. inversion H. cbn. split; [reflexivity|assumption].
+        * right. by apply to_edges_correct.
+        * left. destruct constraint. apply initial_edges_correct in H as [s [H H1]]. by inversion H.
     - intros [H [[H0 H1]|H0]]; unfold edges; apply remove_self_loop_correct;
-      (split; [|cbn; assumption]); apply EdgeSet.union_spec.
+      (split => //); apply EdgeSet.union_spec.
       + right. apply initial_edges_correct. exists constraint.2.
-        split; [|assumption]. destruct constraint. cbn in *. rewrite H0. reflexivity.
-      + left. apply to_edges_correct. assumption.
+        split => //. destruct constraint. cbn in *. by rewrite H0.
+      + left. by apply to_edges_correct.
   Qed.
 
   Lemma make_graph_edges_are_constaints : forall e,
@@ -846,19 +643,19 @@ Section MakeGraph.
         * rewrite (SortConstraintSet.eq_leibniz (SortConstraintSetProp.empty_is_empty_1 H1)) in H.
           rewrite SortConstraintSetProp.fold_empty in H. inversion H.
         * apply SortConstraintSetProp.Add_Equal in H2. rewrite (SortConstraintSet.eq_leibniz H2) in H.
-          apply (SortConstraintSetProp.fold_add EdgeSet.eq_equiv add_edge_compat add_edge_trans) in H; try assumption.
+          apply (SortConstraintSetProp.fold_add EdgeSet.eq_equiv add_edge_compat add_edge_trans) in H => //.
           apply add_edge_correct in H as [H|H]; [exists x|destruct (IHt0_1 H) as [c [H3 H4]]; exists c];
-          (split; [assumption|]); apply remove_self_loop_correct; [split; [|now rewrite<- H]|split; [|now rewrite<- H3]];
+          (split=> //); apply remove_self_loop_correct; [split; [|now rewrite<- H]|split; [|now rewrite<- H3]];
           apply EdgeSet.union_spec. 2: apply remove_self_loop_correct in H4 as [H4 H5];
           apply EdgeSet.union_spec in H4 as [H4%to_edges_correct|[s [H4 H6%constraints_to_set_correct]]%initial_edges_correct].
           1-2: left; apply to_edges_correct; apply H2.
           1: now apply SortConstraintSetFact.add_1.
           1: now apply SortConstraintSetFact.add_2.
-          right; apply initial_edges_correct. exists s; split; try assumption.
-          apply constraints_to_set_correct. destruct H6 as [H6|[constraint [H6 H7]]]; [left;assumption|]. right; exists constraint.
-          split; [|assumption]. apply H2. now apply SortConstraintSetFact.add_2.
+          right; apply initial_edges_correct. exists s; split=> //.
+          apply constraints_to_set_correct. destruct H6 as [H6|[constraint [H6 H7]]]; [by left|]. right; exists constraint.
+          split=> //. apply H2. now apply SortConstraintSetFact.add_2.
       + apply initial_edges_correct in H as [s [H H1]].
-        exists (SortFamily.sfType, s). split; [assumption|].
+        exists (SortFamily.sfType, s). split=> //.
         unfold edges. apply remove_self_loop_correct. split; [|now rewrite<- H].
         apply EdgeSetFact.union_3. now apply initial_edges_correct.
     - now intros [c [[=->] H0]].
@@ -869,20 +666,49 @@ Section MakeGraph.
     constructor.
     - intros e H. cbn in H. apply make_graph_edges_are_constaints in H as [c [[=->] H]].
       cbn. apply make_graph_edges_caract in H as [_ [[H H0]| H]].
-      + split; [|assumption]. apply constraints_to_set_correct. left. assumption.
-      + split; apply constraints_to_set_correct; right; exists c.
-        * split; [assumption|now left].
-        * split; [assumption|now right].
+      + split=> //. apply constraints_to_set_correct. by left.
+      + by split; apply constraints_to_set_correct; right; exists c; split => //; [left|right].
     - cbn. apply constraints_to_set_correct. now left.
     - cbn. intros x H. constructor.
       + destruct (SortFamily.eq_dec SortFamily.sfType x) as [->|e].
-        * exists (paths_refl make_graph x). constructor. cbn. reflexivity.
+        * exists (paths_refl make_graph x). by constructor.
         * destruct (make_graph_edges_caract (SortFamily.sfType, x)).
           assert (EdgeSet.In (SortFamily.sfType, 1%Z, x) (sGraph.E make_graph));
-          [apply H1; cbn; split; [assumption| left; split; [reflexivity|assumption]]|].
+          [apply H1; cbn; split; [|left; split]|] => //.
           exists (paths_step make_graph SortFamily.sfType x x (1%Z;H2) (paths_refl make_graph x)).
           constructor. cbn. lia.
   Qed.
+
+  Lemma make_graph_positive_path : forall x y (p : Paths make_graph x y),
+    (0 <= weight p)%Z.
+  Proof.
+    intros x y p. induction p => //.
+    destruct e as [n He]. cbn in He. have H := He.
+    apply make_graph_edges_are_constaints in H as [c [[=H -> H2] _]].
+    transitivity (weight p)=> //. rewrite<- (Z.add_0_l (weight p)).
+    apply Zplus_le_compat_r => //.
+  Qed.
+
+  Lemma is_constraints_graph_acyclic_spec : is_acyclic make_graph <-> acyclic make_graph.
+  Proof.
+    split.
+    - unfold acyclic. intros H x y e p.
+      assert (∑ (p' : Paths make_graph x x), 0 < weight p')%Z as [p' H0].
+      + exists (paths_step make_graph _ y _ e p).
+        cbn. destruct e as [n He]. cbn.
+        apply make_graph_edges_are_constaints in He as [c [[= _ -> _] _]].
+        rewrite<- (Z.add_0_l 0). apply Zplus_lt_le_compat => //.
+        apply make_graph_positive_path.
+      + apply (is_acyclic_spec make_graph (HI := make_graph_well_formed)) in H as H'.  
+        unfold acyclic_no_loop in H'. now specialize (H' x p').
+    - intro H. apply (is_acyclic_spec make_graph (HI := make_graph_well_formed)).
+      unfold acyclic, acyclic_no_loop in *. intros x.
+      enough (forall x' (p : Paths make_graph x x'), x = x' -> (weight p <= 0)%Z).
+      + intro p. apply (H0 x p eq_refl).
+      + intros x' p Heq. destruct p => //.
+      exfalso. apply (H x y) => //. rewrite Heq => //.
+  Qed.
+
 End MakeGraph.
 
 Section GlobalConstraints.
@@ -902,7 +728,7 @@ Section GlobalConstraints.
     repeat rewrite SortFamilySet.add_spec.
     rewrite SortFamilySet.singleton_spec.
     split.
-    - move=> [[=->]|[constraint [H H0]]]; [now left|].
+    - move=> [->|[constraint [H H0]]]; [now left|].
       apply SortConstraintSet.add_spec in H as [H|H].
       + destruct H as [[=<-][=<-]]. destruct H0; [now left|right; now left].
       + apply SortConstraintSet.singleton_spec in H.
@@ -931,17 +757,17 @@ Section Eliminability.
     ∥ SimplePaths G (sGraph.V G) s1 s2 ∥.
   Proof.
     set path := lsp0 G (sGraph.V G) s1 s2.
-    assert (lsp0 G (sGraph.V G) s1 s2 = path). reflexivity.
+    assert (lsp0 G (sGraph.V G) s1 s2 = path) => //.
     clearbody path.
     split.
     - intro. unfold is_eliminable, lsp in H0.
       destruct path as [a|].
       + destruct (lsp0_spec_eq G a H). apply (sq x).
-      + rewrite H in H0. inversion H0.
+      + rewrite H in H0 => //.
     - intro; inversion H0. unfold is_eliminable, lsp.
       assert (Nbar.le (Some (sweight X)) path). rewrite<- H.
       apply (sGraph.lsp0_spec_le G X).
-      rewrite H. induction path. reflexivity. inversion H1.
+      rewrite H. induction path => //.
   Qed.
 
   Lemma is_eliminable_correct' s1 s2 : is_eliminable s1 s2 = true <->
@@ -950,7 +776,8 @@ Section Eliminability.
     destruct (is_eliminable_correct s1 s2).
     split.
     - intro. destruct (H H1). constructor. apply (sGraph.to_paths G X).
-    - intro; destruct H1. apply is_eliminable_correct. constructor. apply simplify2'; [exact (make_graph_well_formed (add_global φ))|assumption].
+    - intro; destruct H1. apply is_eliminable_correct. constructor.
+      by apply simplify2'; [exact (make_graph_well_formed (add_global φ))|].
   Qed.
 
   Definition is_impredicative : SortFamily.t -> bool :=
@@ -988,29 +815,13 @@ Section GoodConstraints.
     (fun s => SortFamilySet.for_all (fun s' => respect_constraints s s') global_sorts) global_sorts.
 
   Definition assignment : Set := list (nat × SortFamily.t).
-  Definition get_value (ρ : assignment) (s : SortFamily.t) : option SortFamily.t :=
+  Definition replace_variables (ρ : assignment) (s : SortFamily.t) : SortFamily.t :=
     match s with
     | SortFamily.sfVar n => match find (fun p => Nat.eqb p.1 n) ρ with
-      | None => None
-      | Some (m, s') => Some s'
+      | None => SortFamily.sfType
+      | Some (m, s') => s'
       end
-    | _ => Some s
-    end.
-
-  Fixpoint gather_option (l : list (option (SortFamily.t))) : option SortFamilySet.t :=
-    match l with
-    | [] => Some SortFamilySet.empty
-    | None :: l' => None
-    | Some s :: l' => match gather_option l' with
-      | None => None
-      | Some sfSet => Some (SortFamilySet.add s sfSet)
-      end
-    end.
-
-  Definition join_option (l : option (SortFamilySet.t)) : option SortFamily.t :=
-    match l with
-    | None => None
-    | Some s => join s
+    | _ => s
     end.
 
   Fixpoint assign_variables (ρ: assignment) (vertices: list SortFamily.t): option assignment :=
@@ -1018,18 +829,19 @@ Section GoodConstraints.
     | [] => Some ρ
     | sort :: l => match sort with
       | SortFamily.sfVar n => 
-        match gather_option (map (get_value ρ) (pred local_graph (sort))) with
+        let preds := map (replace_variables ρ) (pred local_graph (sort)) in
+        match join (SortFamilySetProp.of_list preds) with
         | None => None
-        | Some preds => match join preds with
-          | None => None
-          | Some sort => assign_variables ((n, sort)::ρ) l
-          end
-        end 
+        | Some sort => assign_variables ((n, sort)::ρ) l
+        end
       | _ => assign_variables ρ l
       end
     end.
 
-  Definition constraints_correct
+  Definition constraints_correct : bool := is_acyclic local_graph &&
+    global_local_agreement && isSome (assign_variables [] (topological_sort local_graph)).
+
+  Theorem constraints_correct_spec : constraints_correct <-> sort_consistent φ.
 End GoodConstraints.
 
 (* TODO décider de la comparabilité d'univers ? *)
